{
    "question": "1. Tumbuhan dan hewan tidak mampu bertahan hidup jika keadaan    lingkungannya berubah. Menjaga kelestarian lingkungan merupakan\r\nkewajiban\r\nar petugas kebersihan\r\nC warga masyarakat\r\nb. pecinta lingkungan\r\nd. wahana lingkungan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>warga masyarakat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumusan-pancasila-dalam-piagam-jakarta-menuai-protes-dari-warga-n-829",
            "question": "Rumusan pancasila dalam piagam jakarta menuai protes dari warga negara indonesia timur. salah satunya perwakilan mereka j. latuharhary menemui bung hatta dan menyampaikan aspirasi tersebut. bung hatta selanjutnya menemui tokoh islam di ppki. bung hatta mengusulkan agar tujuh kata pada sila pertama tersebut di hapus, setelah didiskusikan akhirnya disepakati rumusan ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat-syariat islam bagi pemeluk-pemeluknya diubah menjadi ketuhan yang maha esa.berikut ini semangat dan komitmen para pendiri negara yang terdapat dalam cuplikan perumusan dasar negara di atas, kecuali ?    a. toleransi\r\nb. persatuan\r\nc. patriotisme\r\nd. nasionalisme\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c patriotisme</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kecuali berati yang bukan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "0-perhatikan-pernyataan-pernyataan-dalam-tabel-di-bawah-ini-no-124",
            "question": "0. Perhatikan pernyataan-pernyataan dalam tabel di bawah ini !    No.\r\nPernyataan\r\n1\r\nMenjamin hak dan kewajiban warga negara\r\nMemberikan kepastian hukum bagi pejabat negara\r\n2\r\n3\r\nMembatasi kewenangan penguasa\r\n4\r\nMelindungi warga negara negara Asing\r\nArti penting UUD NKRI 1945 bagi Indonesia adalah terdapat pada pernyataan ....\r\nA. 1 dan 3\r\nB. 1 dan 4\r\nC. 2 dan 3\r\nD. 3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. 1 dan 3 semoga salah eh gak salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-jenis-komunikasi-politik-455",
            "question": "Jenis-jenis komunikasi politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saluran atau media politik ialah alat atau sarana yang digunakan oleh para komunikator dalam menyampaikan pesan-pesan politiknya. Misalnya media cetak, media elektronik, media online, sosialisasi, komunikasi kelompok yang dilakukan partai, organisasi masyarakat, dsb.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikan-2-contoh-kegiatan-bersatu-yang-ada-di-lingkungan-sekol-789",
            "question": "1. Berikan 2 contoh kegiatan bersatu yang ada di lingkungan sekolah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak memilih\u00b2 teman</p><p></p><p></p><p></p><p>tidak membeda\u00b2kan teman</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong  royong  ,bekerja  sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  jika  kalau  kita bersatu  yang Ada di linggkungan  sekolah hidup Akan nyaman damai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapaka-helai-masing-masing-sayap-garuda-pancasila-berapa-hela-121",
            "question": "-berapaka helai masing masing sayap garuda pancasila    -berapa helai bulu pada ekor garuda pancasila \r\n-berapa helai bulu pada pangkal ekor garuda pancasila\r\n-berapa helai bulu pada leher garuda pancasila?\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p>17 helai bulu masing-masing sayap, 8 helai bulu ekor, dan 19 helai bulu dibawah perisai atau pada pangkal ekor serta 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Banyak Arti dari Lambang Garuda Pancasila, Apa Saja .</p><p>.. Berikut penjelasan detailnya.</p><p></p><p></p><p> #Burung garuda memiliki sayap 17 helai, sesuai dengan tanggal pada hari kemerdekaan. </p><p>#Selanjutnya, burung garuda mempunyai 8 helai bulu dibagian ekor</p><p>#. Lalu, memiliki 19 helai pada pangkal ekor,</p><p> #dan 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>  100 %benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-mental-yang-dimiliki-seseorang-atau-sekelompok-orang-untuk-567",
            "question": "Sikap mental yang dimiliki seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta dalam usaha melindungi dan mempertahankan keberadaan bangsa dan negara disebut dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>disebut dengan bela negara</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peristiwa-tawuran-antara-mahasiswa-dari-ambon-dan-papua-yang-terj-832",
            "question": "Peristiwa tawuran antara mahasiswa dari Ambon dan Papua yang terjdi di Yogyakarta pada tanggal 12 September 2018 sangat memprihatinkan bagi bangsa Indonesia, Mahasiswa sebagai seorang akademisi yang memiliki intelektual tinggi seharusnya dapat memberkan contoh sebagai generasi bangsa yang dapat dapat diandalkan oleh bangsa tetapi peristiwa yang terjadi di Yogyakarta termasuk \u2026\u00a0*    A.Faktor penghambat integrasi\r\nB.Faktor pendukung integrasi\r\nC.Faktor pendorong integrasi\r\nD.Faktor penghambat pembangunan\r\nE.Faktor penyebab disintegrsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.faktor penghambat integrasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-arti-kata-dangkal-pada-paragraf-tersebut-adalah-tepi-sung-500",
            "question": "9. Arti kata dangkal pada paragraf tersebut adalah ....    tepi sungai (jurang) yang tinggi dan terjal (hampir tegak)\r\nb. terjal dan dalam\r\nmenurun sedikit demi sedikit; agak miring; tidak curam (tentang tanah, tepi sungai, pintu,\r\ndan sebagainya)\r\nd. tidak dalam (tentang sungai dan sebagainya); tohor; cetek\r\nC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. tidak dalam (tentang sungai dan sebagainya); tohor; cetek</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>okkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-ciri-dari-kebangkitan-nasional-adalah-125",
            "question": "Salah satu ciri dari kebangkitan nasional adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>CIRI CIRI KRBANGKITAN NASIONAL</strong></p><p>diantaranya sebagai berikut :</p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>\u02d9</strong><strong>G</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong>1.Bentuk gerakan dimana yang dimana pada </p><p>     saat itu belum diorganisasi dan masih </p><p>     bergantung pada satu pemimpin</p><p></p><p>  2.Belum ada tujuan yang jelas </p><p></p><p>  3.mengandalkan kekuatan senjata dan ghaib</p><p></p><p>      \u02d9<strong>G</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>f</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>a</strong><strong>l</strong></p><ol><li>gerakannya sudah diorganisasi secara teratur</li><li>bersifat nasional baik wilayah atau cita cita kebangsaan</li><li>sudah memiliki tujuan yang jelas yaitu indonesia merdeka</li></ol>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-suku-di-indonesia-memiliki-cin-fisik-yang-11-jawablah-soa-603",
            "question": "Setiap suku di Indonesia memiliki cin fisik yang    11. Jawablah soal-soal dibawah ini dengan jelas dan benar\r\n10. Apa saja yang kamu lakukan saat mengalami kegagalan\r\nb.\r\nMA: 7\r\nBerilah tanda silang (X) pada huruf A, B, C, atau D di de\r\nbenar!\r\n1. Kalimat \"Bhinneka Tunggal Ika\" berasal dari bahasa\r\nA. Sansekerta B. Jaman dulu C. Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10. Saat mengalami kegagalan, kita tidak boleh menyerah dan tetap harus berusaha keras dan mencoba hingga mencapai keberhasilan.</p><p>1. Kalimat Bhinneka Tunggal Ika berasal dari bahasa Sansekerta (A)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan semangat belajarnya!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}